\cdpchapter{Organización de la Tesis}
De acuerdo con la normativa vigente, esta Tesis Doctoral se presenta como un compendio de artículos. No obstante, además de incluir los artículos publicados y presentados a la comisión de Doctorado de la UAB en abril de 2009 (Capítulo 5), con la idea de presentar una Memoria lo más completa posible, también se han incluido los trabajos realizados en el marco de esta Tesis Doctoral y que están enviados o en proceso de elaboración (Anexo).
\newline

Los trabajos incluidos en esta Memoria son:
\newline

Capítulo 5: Artículos publicados y presentados a la Comisión de Doctorado de la UAB en Abril de 2009:

\begin{enumerate}[a)]
\item \textsc{Controlled Direct Synthesis of C-Mono- and C-Disubstituted Derivatives of \cosane with Organosilane Groups: Theoretical Calculations Compared with Experimental Results.} Emilio José Juárez-Pérez, Clara Viñas, Arántzazu González-Campo, Francesc Teixidor, Reijo Sillanpää, Raikko Kivekäs, Rosario Núñez. \emph{Chem. Eur. J.} \textbf{2008}, \emph{14}, 4924-4938.

\item \textsc{Carboranyl Substituted Siloxanes and Octasilsesquioxanes: Synthesis, Characterization and Reactivity.}
 Arántzazu González-Campo, Emilio José Juárez-Pérez, Clara Viñas, Bruno Boury, Reijo Sillanpää, Raikko Kivekäs, Rosario Núñez.
 \emph{Macromolecules} \textbf{2008}, \emph{41}, 8458-8466.

\item \textsc{First example of the formation of a \ce{Si-C} bond from an intramolecular \ce{Si-H}$\cdot \cdot \cdot$\ce{H-C} diyhydrogen interaction in a metallacarborane: A theoretical study.}
 Emilio José Juárez-Pérez, Clara Viñas, Francesc Teixidor, Rosario Núñez.
 \emph{J. Organomet. Chem.} \textbf{2009}, \emph{694}, 1764-1770.
\end{enumerate}

Anexo: Artículos enviados o pendientes de publicación posteriores a la Comisión de Doctorado de la UAB en Abril de 2009:

\begin{enumerate}[a)]
\item \textsc{Polyanionic Carbosilane And Carbosiloxane Metallodendrimers Based On Cobaltabisdicarbollide Derivatives.}
 Emilio José Juárez-Pérez, Clara Viñas, Francesc Teixidor, Rosario Núñez.
 \emph{Organometallics} \textbf{2009}, \textit{submitted}.

\item \textsc{Polyanionic Aryl-Ether Metallodendrimers Based On Cobaltabisdicarbollide Derivatives. Photoluminescent Properties.}
 Emilio José Juárez-Pérez, Clara Viñas, Francesc Teixidor, Rosa Santillan, Norberto Farfán, Arturo Abreu, Rebeca
Yépez, Rosario Núñez. \textit{In preparation}.

\item \textsc{Decorating Poly(Alkyl Aryl-Ether) Dendrimers With Metallacarboranes.}
Rosario Núñez, Emilio José Juárez-Pérez, Francesc Teixidor, Rosa Santillan, Norberto Farfán, Arturo Abreu, Rebeca
Yépez, Clara Viñas. \textit{In preparation}.

\item \textsc{Anchoring Phosphorous-containing Cobaltabisdicarbollide Derivatives on Titania Particles.}
 Emilio José Juárez-Pérez, Hubert Mutin, Michel Granier, Francesc Teixidor, Rosario Núñez. \textit{In preparation}.

\item \textsc{Approaches For Anchoring Cobaltabisdicarbollide Anions Onto Oxidized Silicon Wafers.}
 Emilio José Juárez-Pérez, Michel Granier, Hubert Mutin, Clara Viñas, Rosario Núñez. \textit{In preparation}.

\item \textsc{Thumb Rules to Establish the Rotamer Configuration in Metallacarborane Sandwiches. The relevance of the \ce{C_c-H}$\cdot \cdot \cdot$\ce{H-B} Self Interactions.}
 Emilio J. Juárez-Pérez, Rosario Núñez, Clara Viñas, Reijo Sillanpää, Francesc Teixidor.
 \emph{Inorg. Chem.} \textbf{2009}, \textit{submitted}.

\end{enumerate}
