\tocchapter{Objetivos}

La preparación y caracterización de nuevos materiales tienen gran interés científico debido al gran abanico de posibles aplicaciones. La creación de nuevas vías para la modificación química de la periferia de dendrímeros, recubrimientos de superficies y funcionalización de nanopartículas, abre la puerta a nuevas posibilidades de aplicación o modificación de las propiedades que presentan estos materiales.

En los últimos años, nuestro grupo se ha interesado en la preparación de compuestos ricos en boro que muestran una cierta tendencia a ser solubles en agua y potenciales aplicaciones en medicina. El objetivo general de este trabajo es desarrollar estrategias para la incorporación de derivados de carborano, y en particular del cobaltacarborano \cosane\ a diferentes plataformas con el fin de preparar, por un lado, compuestos aniónicos ricos en boro, y por otro lado, estudiar las propiedades que estos clústeres les puedan transmitir. Para ello se han establecido los siguientes objetivos concretos:


\begin{enumerate}
\item Sintetizar y caracterizar derivados del \cosane\ con funciones \ce{Si-H} apropiadas para hacer hidrosililación sobre dobles enlaces en la periferia de un dendrímero.
\item Sintetizar estructuras dendriméricas de tipo carbosilano y ciclocarbosiloxano de diferentes generaciones con grupos vinilo terminales, para después funcionalizarlas mediante hidrosililación con un derivado del \cosane\ que contenga un grupo \ce{Si-H}. 
\item Funcionalizar estructuras dendriméricas de tipo poli(aril-éter) (dendrímeros tipo Fréchet) de distinta generación que presentan grupos alilo terminales, mediante reacciones de hidrosililación con derivados del cobaltacarborano.
\item Funcionalizar estructuras dendriméricas de tipo poli(aril-éter) que posean  grupos -OH en la periferia, mediante la apertura de anillo dioxano del derivado  de cobaltacarborano, \cdiox.
\item Obtención de siloxanos, ciclosiloxanos y octasilsesquioxanos que contengan clústeres de carborano, a partir de carboranilclorosilanos y carboraniletoxisilanos. 
\item Preparación de derivados fosforados del \cosane\ adecuados para funcionalizar la superficie de nanopartículas de \ce{TiO2}.
\item Preparación de derivados de \cosane\ adecuados para ensamblar a superficies de \textit{wafers} de silicio oxidado. 
\end{enumerate}




